反對修例遍地開花 林鄭迴避市民聲音

眾觀

反對修例遍地開花 林鄭迴避市民聲音
撰文: 楊健興 | 發佈日期: 28.05.19 | 最後更新: | 2019-05-29 07:05:16

請支持《眾新聞》，成為訂戶

特首林鄭月娥上任未到兩年，親自泡製一個超級政治危機，把回歸後歷屆特首（她口中的駝鳥） 沒有觸動的香港與內地移交逃犯安排，進行立法，一旦通過，特首可應內地當局要求，向法院申請將港人移送內地受審，修改逃犯條例在本地和國際社會造成不安和恐慌，林鄭政府「夾硬來」手法激起民憤，近日反對修例有遍地開花趨勢，特別是學界、宗教界，自發在網上聯署發聲，聚集人民力量，在6月 9日上街，向修例說不。

種種跡象顯示，林鄭硬闖修例將引發一場嚴重政治危機、加深政府信任危機；林鄭周二（28日）見記者，拒絕民主派議員邀請就修訂《逃犯條例》 舉行公開電視辯論，林鄭迴避直接向公眾解釋修例的機會，令人感到她有所畏懼，不利爭取民意支持草案，反對聲音將透過社交媒體擴散。

香港仍未實現「一人一票」選特首，過去希望透過小圈子選舉勝出的候選人亦明白到，須要參加公開電視辯論，面對市民，交代自己立場和看法，是遊戲的一部份，不願意參加等於不戰而降。

林鄭拒絕的理由沒有說服力，她表示，整個修例工作屬於政策和法律課題，立法會是最適合討論、辯論和回應提問的地方。說穿了，是因為立法會是政府主場，在建制派控制下，加上主席是「自己友」，安全系數高，但公眾並不認為立法會可充份代表民意，甚至認為完全不能代表市民，假如林鄭政府認為法案在立法會能過關 ，便代表有廣泛民意，是自欺欺人。

港府強推修訂，多家大專院校、中學師生、校友紛紛發起聯署反對。除香港大學、中文大學、理工大學、城市大學、浸會大學、科技大學、教育大學、樹仁大學等大專院校外，至今已有超過幾十間中學師生校友發起聯署，表明反對修例。

照片來源：Facebook專頁「全民教育局

【學界反送中條例聯署合集】

發起聯署的中學當中，更包括林鄭、保安局局長李家超及律政司司長鄭若驊等高官的母校，亦有台灣謀殺案中女死者潘曉穎就讀的中學母校赤柱聖士提反書院，一群校友、學生及教師，在日前發聯署聲明，批評當局「假借公義之名」強行修例，到時或引至案件無從處理，「政府之顏面何存？為死者申寃之機何在？」

林鄭和李家超一直強調，修例有兩個主要目的，一個是堵塞法律漏洞，另一個是為女死者及家人爭取公義；港人同情受害者及其家人，政府站在道德高地，伸張正義，為他們討回公道，理應獲得掌聲、市民叫好，港人並非冷酷無情，為何質疑林鄭政府並非爭取公義，而是「假借公義之名」？

因為不少市民對林鄭政府不信任，認為修例理據沒有說服力，視官員的解說為語言偽術、甚至是謊言；林鄭不願面對真實的市民心聲，更令市民相信，政府口說為公義，背後是不能說的秘密任務；假如林鄭沒有什麼問題要迴避的話，應出席電視辯論、上電台「phone-in」節目，到母校聽聽師妹校友心聲，真正做到謙虛，無所隱瞞。

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

主筆 | 楊健興
資深傳媒人、浸會傳理人。自80年代起專責報道和分析香港政治與政策，曾任職《南華早報》、《信報》，英文評論網站 Voice of Hong Kong () 創辦人； 對新聞工作仍著迷，能走多遠走多遠。

有留意佢果出黎講野句句都
睇唔到....唔存在....
佢淨係活係自己世界

政府橫蠻到極點嘅時候，政治危機已經唔係危機